\documentclass[a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{txfonts} %Times New Roman
\usepackage[T1]{fontenc}
 
\title{Rusty Steam}
\author{Martin Strapko \\ Peter Šulík}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents
 
\chapter{Story}
Zatiaľ nie je k dispozicií
 
\chapter{Feature Listing}
\begin{itemize}
  \item 3D First Person Shooter
  \item Hooks
  \item Enviroment Control
  \item Multiplayer
  \item Weapon Customization
\end{itemize}

\chapter{Gameplay}
\section{Game Mechanics}
Hlavnou mechanikou hry je priťahovanie. Zbraň hráča strieľa projektily, ktoré ak niekoho trafia, dajú možnosť strelcovi sa rozhodnúť či si chce svoj cieľ pritiahnuť (ak to neni statické prostredie) alebo sa chce pritiahnuť on ku svojej koristi.

\section{Game Mode}
Hodnotenie hráčov záleži od zvoleného herného módu, aj keď zabíjanie hráčov je dôležité v oboch módoch, jeho dôležitosť sa mení.
\subsection{Team Deathmatch}
Hráči musia nazbierať stanovený počet fragov skôr ako nepriateľský tím. Tie získajú zabitím nepriateľov pomocou prostredia, vyhodenia z mapy alebo spoluprácou so svojími spoluhráčmi na nejakom combe.

\subsection{Capture The Flag}
Skóre tímov sa počíta v množstve vlajok, ktoré odniesli z nepriateľskej základne do svojej. Vlajka z človeka spadne ak bude trafení nejakým objektom (toto trafenie nemusí byť smrteľné) alebo zabití.
 
\section{Controls}
Hráči sa budú vo svete pohybovať pomocou pohybových kláves, štandardne WSAD a strielať so zbraní pomocou tláčítok myši. Taktiež budú mať k dispozícií nejaké utility itemy, ktoré budú môcť štandardne aktivovať pomocou Q a E.

\section{Combos}
Mechaniky hry umožnia hráčom v multiplayeri robiť kombá, ako vystreliť hráča ako projektil alebo takzvaný headshot, ak 2 rôzný ľudia pritiahnú toho istého človeka.

\section{Drops to Powerups}
Vo svete sa budú spawnovať powerupy, ktoré dočasne vylepšia atribúty hráča alebo jeho zbraní. Rýchlejšie projektily, pohyb a tak podobne.

\section{Weapon Customization}
Z menu budú mať hráči možnosť poupravovať si zbrane podľa vlastného štýlu hrania a chute. Budú mať maximálny počet bodov, ktoré budú mocť rozdeliť medzi rôzne parametre zbrane ako dostrel, rýchlosť projektilu, šírka projektilu a ďalšie.
 
\chapter{Visual}
\section{Art Style}
Hlavnou grafickou témou hry bude steampunk, a všetky prvky hry budú ladené podľa tejto témy.
 
\section{User Interface}
\subsection{Menus}
Hráči budú mať možnosť vytvoriť server, pripojiť sa na server, nastaviť systemové parametre (rozlišenie, hlasitosť, senzitivita) ako aj customizovať si niektoré parametre zbraní podľa vlastnej chute.
 
\subsection{Gameplay}
Počas hry budú vidiet indikátory zobrazujúce pripravenosť zbraní, skóre oboch tímov a 3D radar na ktorom sa im bude zobrazovať poloha spojencov a nepriateľov.
 
\end{document}
